---
title: Про ёлки
date: 2024-06-16
layout: post.hbs
---

- А́втор: *Владимир Сутеев*

----

Но́вый год у нас начался́ с ёлки… нет, с ёлок. До́ма у нас о́чень краси́вая ёлка: на ней вся́кие игру́шки, а наверху́ больша́я звезда́. У всех знако́мых ребя́т то́же хоро́шие ёлки. Больши́е ёлки мы ви́дели на у́лицах и во двора́х, но на́ша — са́мая краси́вая, хотя́ и не о́чень больша́я.

На Но́вый год нам подари́ли мно́го игру́шек: Ва́не — самосва́л, ми́шку плю́шевого; мне — ку́клу Ка́тю и Петру́шку, а нам вме́сте — кни́гу большу́ю «Кру́глый год». Чапка получи́ла сто гра́ммов конфе́т; она́ их съе́ла сра́зу хап, и нет! А У́сику да́ли|дали́ молока́, но он его́ пло́хо пил, всё то́лько фы́ркал и чиха́л. У него́ уже́ откры́лся ле́вый глаз, и он как бу́дто им всё вре́мя подми́гивает. Мы бы́ли ещё на не́скольких ёлках: на ма́миной слу́жбе и в па́пином клу́бе — там была́ са́мая больша́я. Но са́мая лу́чшая — на́ша.

Сего́дня мы идём ещё на одну́ ёлку: к дя́де Пе́те в автомоби́льный трест. Там, говоря́т, вся ёлка уве́шана ма́ленькими автомоби́льчиками. Их да́рит всем де́тям настоя́щий Дед-Моро́з. Э́тот Дед-Моро́з ещё и шофёр и ката́ет ребя́т в прозра́чном авто́бусе.

Ма́ша
----
